發現可以控制網友思想o個一刻，開始覺得有 d 可怕

話說我有一個長傾女仔 fd

有時正反兩面都可以講野好有邏輯, 好合理咁
我同佢講偏向一邊 d 野, 解釋埋個條理, 而佢又認同
慢慢就會令佢o既諗法同我接近
我正氣, 佢會跟埋我正氣
我墮落, 佢會跟埋我墮落

人o既思想, 真係點樣都可以變
尤其係一個人容易信你o既時候

咁就會開始覺得有 d 可怕
我塑造緊另一個諗法類似o既人
好似多左一重責任咁樣, 兩邊都要講 d

巴絲打有無類似經歷? 可以分享下嗎

所以我連自己都唔信
不斷求真

係呀
另外有句成語叫三人成虎

佢冇主見姐

有好多人, 以為自己有主見
包括我自己都係
其實可能受連登影響好大, 而我自己係唔覺

我自己個人如果變化無大影響, 我都唔太介意變化
重要野就真係好需要獨立思考
同埋聽好多方面o既意見, 睇好多參考

聽晒一個人講會比較危險
你係俾人塑造緊思考, 而且唔知會塑造成點

的而且確係
不斷聽意見, 不斷查資料
再去整合返適合自己o既一套思維
o個堆型棍阿叔就係咁樣練成的

近朱者赤, 近墨者黑
d fd 遲早會說服到你跟隨類似o既思考/行為
我個 ex 都曾經受我影響, 擺脫左一班黐線 fd
我又叫佢讀書 (本身學歷唔高), 目的係識返 d 好o既 fd, 而未必係讀書本身
帶好佢都係好事黎o既

你快樂所以我快樂喎

有時自己都會有意無意受到對方影響
而你又無乜所謂, 甚至直程鍾意o個種影響
大概係咁吧......